失明律師投訴遭警譏扮盲

全文

失明律師投訴遭警譏扮盲

【本報訊】5.1沙田新城市廣場有群眾參與「和你Sing」，商場當日容許警方闖入，事後更以鐵欄圍封三樓中庭兩條「連儂柱」。沙田區議會昨召開特別會議，聽取市民講述當日遭受警員無理對待情況。失明律師林耀輝（圖）投訴遭警員歧視，當時一名自稱警員男子詢問其在場原因，她表示正監察警暴，對方嘲笑說：「你盲嘅，睇到啲咩？」更被質疑「扮盲」。

相關新聞：反送中爆發至今 警拘逾8,300人

曾於警署除假眼證失明

警方以不合適為由拒絕出席會議，該區民政專員及助理民政專員亦未有開會，至於該區兩名建制派議員，林港坤及莫錦。。。。。。。。。。
聚令。他質疑按警方標準，若因共同目的不計人數就可發告票，以後是否所有曾入商場人士都要被控。

失明律師林耀輝投訴當日遭警員歧視，當時一名自稱警員男子詢問其在場原因，她表示正監察警暴，。。。。。。。。。。。
明自己失明，最終要即場取下假眼。當日一名相信是指揮官男子承諾跟進，但至今未有回覆。

需以輪椅代步的網媒「白夜媒體」記者Tommy Wong則投訴，當晚在商場三樓連接商場一期至三期。。。。。。。。。。。。。。。
證，至少三次表明身份，並提供採訪記錄，仍遭編號25186警員發告票，所寫地址亦不正確。

■記者鄭啟源

做得出唔怕認呀 出黎未